<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><!--
  ~ Copyright (C) 2016 Glucosio Foundation
  ~
  ~ This file is part of Glucosio.
  ~
  ~ Glucosio is free software: you can redistribute it and/or modify
  ~ it under the terms of the GNU General Public License as published by
  ~ the Free Software Foundation, version 3.
  ~
  ~ Glucosio is distributed in the hope that it will be useful,
  ~ but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty of
  ~ MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE.  See the
  ~ GNU General Public License for more details.
  ~
  ~ You should have received a copy of the GNU General Public License
  ~ along with Glucosio.  If not, see <http://www.gnu.org/licenses/>.
  ~
  ~
  -->

<!--Generated by crowdin.com--><!--
	These strings are the source of the Glucosio Google Play Store description.
-->
<resources>
    <string name="PlaystoreDescription_para_0100">Glucosio</string>
    <string name="PlaystoreDescription_para_0200">Glucosio es un app gratis y fuente libre para personas diabeticas</string>
    <string name="PlaystoreDescription_para_0300">Usando los Glucosio, usted puede entrar y seguir niveles de glucosa en su sangre, y al mismo tiempo, anónimamente apoyar investigación de la diabetes, contribuyendo las tendencias demográficas y anónimos de la glucosa, ¡ y recibirá consejos a través de nuestro asistente. Glucosio respeta su privacidad y siempre estás en control de sus datos.</string>
    <string name="PlaystoreDescription_para_0400">* Centrado en el usuario. Aplicaciones de los Glucosio están construidas con características y un diseño que coincida con las necesidades del usuario y estamos constantemente abiertos a la retroalimentación para mejorarla.</string>
    <string name="PlaystoreDescription_para_0500">* Fuente Libre. Con las aplicaciones de los Glucosio tiene la libertad para usar, copiar, estudiar y cambiar el código fuente de cualquiera de nuestras aplicaciones y también, si desea, puede contribuir al proyecto de Glucosio.</string>
    <string name="PlaystoreDescription_para_0600">* Administrar los datos. Glucosio le permite rastrear y gestionar sus datos de diabetes de una interfaz intuitiva y moderna construida con la feedback de los diabéticos.</string>
    <string name="PlaystoreDescription_para_0700">Apoyar la investigación. Aplicaciones de los Glucosio darán a los usuarios la opción de opt-in compartir información demográfica y datos anónimos de diabetes con los investigadores.</string>
    <string name="PlaystoreDescription_para_0800">Por favor presentar cualquier errores, problemas o sugerencias en:</string>
    <string name="PlaystoreDescription_para_0900">https://github.com/glucosio/android</string>
    <string name="PlaystoreDescription_para_1000">Más detalles:</string>
    <string name="PlaystoreDescription_para_1100">http://www.glucosio.org/</string>
</resources>
