<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><!--
  ~ Copyright (C) 2016 Glucosio Foundation
  ~
  ~ This file is part of Glucosio.
  ~
  ~ Glucosio is free software: you can redistribute it and/or modify
  ~ it under the terms of the GNU General Public License as published by
  ~ the Free Software Foundation, version 3.
  ~
  ~ Glucosio is distributed in the hope that it will be useful,
  ~ but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty of
  ~ MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE.  See the
  ~ GNU General Public License for more details.
  ~
  ~ You should have received a copy of the GNU General Public License
  ~ along with Glucosio.  If not, see <http://www.gnu.org/licenses/>.
  ~
  ~
  -->

<!--Generated by crowdin.com--><!--
	These strings are the source of the Glucosio Google Play Store description.
-->
<resources>
    <string name="PlaystoreDescription_para_0100">Glucosio</string>
    <string name="PlaystoreDescription_para_0200">Glucosio é um app para pessoas com diabetes focado no usuário</string>
    <string name="PlaystoreDescription_para_0300">Com o Glucosio, você pode gravar e acompanhar seus níveis de glicemia, contribuir anonimamente com pesquisas sobre diabetes compartilhando tendências de glicemia e informações demográficas, assim como receber dicas importantes através do nosso assistente. O Glucosio respeita a sua privacidade e você sempre tem o controle sobre os seus dados.</string>
    <string name="PlaystoreDescription_para_0400">* Focado no usuário. Os apps do Glucosio são construídos com recursos e um design que correspondem às necessidades do usuário e estamos sempre abertos à sua opinião para melhorarmos.</string>
    <string name="PlaystoreDescription_para_0500">* Código aberto. Os apps do Glucosio dão a você a liberdade de usar, copiar, estudar e modificar o código fonte de qualquer um dos nossos apps e até contribuir com o projeto do Glucosio.</string>
    <string name="PlaystoreDescription_para_0600">* Gerenciamento de dados. O Glucosio permite que você possa acompanhar e gerenciar os dados sobre a sua diabetes com uma interface intuitiva e moderna, construída com a ajuda de outras pessoas com diabetes.</string>
    <string name="PlaystoreDescription_para_0700">* Apoio à pesquisa. Os apps do Glucosio dão ao usuário a opção de compartilhar com pesquisadores informações sobre a sua diabetes e dados demográficos de forma anônima.</string>
    <string name="PlaystoreDescription_para_0800">Por favor, registre qualquer qualquer bug, reclamação ou peça novos recursos em:</string>
    <string name="PlaystoreDescription_para_0900">https://github.com/glucosio/android</string>
    <string name="PlaystoreDescription_para_1000">Mais detalhes:</string>
    <string name="PlaystoreDescription_para_1100">http://www.glucosio.org/</string>
</resources>
