<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--Generated by crowdin.com-->
<!--
  ~ Copyright (C) 2016 Glucosio Foundation
  ~
  ~ This file is part of Glucosio.
  ~
  ~ Glucosio is free software: you can redistribute it and/or modify
  ~ it under the terms of the GNU General Public License as published by
  ~ the Free Software Foundation, version 3.
  ~
  ~ Glucosio is distributed in the hope that it will be useful,
  ~ but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty of
  ~ MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE.  See the
  ~ GNU General Public License for more details.
  ~
  ~ You should have received a copy of the GNU General Public License
  ~ along with Glucosio.  If not, see <http://www.gnu.org/licenses/>.
  ~
  ~
  -->
<resources>
  <string name="action_settings">Mga Setting</string>
  <string name="action_feedback">Magpadala ng feedback</string>
  <string name="tab_overview">Overview</string>
  <string name="tab_history">Kasaysayan</string>
  <string name="tab_tips">Mga Tip</string>
  <string name="title_activity_hello">Mabuhay.</string>
  <string name="helloactivity_headline">Mabuhay.</string>
  <string name="helloactivity_terms">Terms of Use.</string>
  <string name="helloactivity_subhead">Kinakailangan namin ang ilang mga bagay bago tayo makapagsimula.</string>
  <string name="helloactivity_country">Bansa</string>
  <string name="helloactivity_age">Edad</string>
  <string name="helloactivity_age_invalid">Paki-enter ang tamang edad.</string>
  <string name="helloactivity_gender">Kasarian</string>
  <string name="helloactivity_gender_list_1">Lalaki</string>
  <string name="helloactivity_gender_list_2">Babae</string>
  <string name="helloactivity_gender_list_3">Iba</string>
  <string name="helloactivity_spinner_diabetes_type">Uri ng diabetes</string>
  <string name="helloactivity_spinner_diabetes_type_1">Type 1</string>
  <string name="helloactivity_spinner_diabetes_type_2">Type 2</string>
  <string name="helloactivity_share_data">Ibahagi ang anonymous data para sa pagsasaliksik.</string>
  <string name="helloactivity_hint_settings">Maaari mong palitan ang mga settings na ito mamaya.</string>
  <string name="helloactivity_button_next">SUSUNOD</string>
  <string name="helloactivity_button_start">MAGSIMULA</string>
  <string name="fragment_empty_text">Walang impormasyon na nakatala. \n Magdagdag ng iyong unang reading dito.</string>
  <string name="dialog_add_title">Idagdag ang Blood Glucose Level</string>
  <string name="dialog_add_concentration">Konsentrasyon</string>
  <string name="dialog_add_date">Petsa</string>
  <string name="dialog_add_time">Oras</string>
  <string name="dialog_add_measured">Sukat</string>
  <string name="dialog_add_type_1">Bago mag-agahan</string>
  <string name="dialog_add_type_2">Pagkatapos ng agahan</string>
  <string name="dialog_add_type_3">Bago magtanghalian</string>
  <string name="dialog_add_type_4">Pagkatapos ng tanghalian</string>
  <string name="dialog_add_type_5">Bago magdinner</string>
  <string name="dialog_add_type_6">Pagkatapos magdinner</string>
  <string name="dialog_add_type_9">Gabi</string>
  <string name="dialog_add_type_12">Iba</string>
  <string name="dialog_add_cancel">KANSELAHIN</string>
  <string name="dialog_add_add">IDAGDAG</string>
  <string name="dialog_error2">Mag-enter ng tamang value.</string>
  <string name="dialog_error">Paki-punan ang lahat ng mga fields.</string>
  <string name="dialog_edit">I-edit</string>
  <string name="dialog_delete">Burahin</string>
  <string name="fragment_history_snackbar_text">Binura ang 1 reading</string>
  <string name="fragment_history_snackbar_action">I-UNDO</string>
  <string name="fragment_overview_last_reading">Huling pagsusuri:</string>
  <string name="fragment_overview_trend">Trend sa nakalipas na buwan:</string>
  <string name="fragment_overview_trend_positive">nasa tamang sukat at ikaw ay malusog</string>
  <string name="fragment_overview_selector_month">Buwan</string>
  <string name="fragment_overview_selector_day">Araw</string>
  <string name="fragment_overview_selector_week">Linggo</string>
  <string name="preferences_about">Tungkol sa</string>
  <string name="preferences_version">Bersyon</string>
  <string name="preferences_terms">Terms of use</string>
  <string name="glucose_reading_type">Uri</string>
  <string name="weight">Timbang</string>
  <string name="dialog_add_custom_type">Custom na kategorya para sa mga sukat</string>
  <string-array name="tips_all">
    <item>Kumain ng mga sariwa at hindi processed na mga pagkain para makaiwas sa carbohydrate at asukal.</item>
    <item>Basahing mabuti ang nutritional label sa mga packaged food at beverages para makontrol ang lebel ng asukal at carbohydrate sa kinakain.</item>
    <item>Kung kakain sa labas, kumain ng isda o nilagang karne na walang mantikilya o mantika.</item>
    <item>Kapag kumakain sa labas, kumuha ng mga low sodium na pagkain.</item>
    <item>Kung kakain sa labas, siguraduhing ang dami ng iyong kakainin ay katulad lamang ng pagkain mo kung ikaw ay nasa bahay at huwag mag-uuwi ng mga tira.</item>
    <item>Kung kakain sa labas, kumuha ng mga pagkaing mababa sa calorie, tulad ng salad dressings, kahit na ang mga ito ay wala sa menu.</item>
    <item>Kung kakain sa labas, magtanong ng mga substitutions. Halimbawa, sa halip na kumain ng French Fries, kumuha ng dalawang order ng gulay tulad ng salad, green beans at repolyo.</item>
    <item>Kung kakain sa labas, kumuha ng pagkaing hindi breaded or pinirito.</item>
    <item>Kung kakain sa labas, humingi ng mga sauce, gravy at salad dressings bilang pang-ulam.</item>
    <item>Hindi ibig sabihin na kapag ang isang bagay ay sugar free, wala na itong asukal. Ang ibig nitong sabihin ay mayroon lamang ito na 0.5 grams (g) ng asukal sa bawat serving, kaya mag-ingat at kumain lamang ng tamang pagkain na nagsasabing sila ay sugar free.</item>
    <item>Ang pagkakaroon ng tamang timbang at nakatutulong sa pagkontrol ng blood sugar. Alamin ang tamang pamamaraan mula sa inyong doktor.</item>
    <item>Ang pagsusuri ng iyong blood level at pagtatala nito sa app na katulad ng Glucosio dalawang beses sa isang araw ay makatutulong para magkaron ng mabuting pagpili sa mga kinakain at pamumuhay.</item>
    <item>Magpakuha ng A1c blood test para malaman ang iyong blood sugar average sa nagdaang 2 hanggang 3 buwan. Sasabihin sa iyo ng iyong doktok kung gaano kadalas mo dapat ginawa ang ganitong pagsusuri.</item>
    <item>Ang pagtatala kung ilang carbohydrates ang nasa iyong pagkain ay kasing halaga ng pagsusuri ng iyong blood levels, dahil ito ay nakaaapekto sa bawat isa. Kausapin ang iyong manggagamot para sa nararapat ng carbohydrate intake.</item>
    <item>Ang pag-control ng iyong blood pressure, cholesterol at triglyceride levels ay mahalaga dahil ang mga diabetiko ay mas malaki ang tsansang magkasakit sa puso.</item>
    <item>May iba\'t-ibang pamamaraan sa pagdidiyeta para makatulong na ikaw ay maging malusog at makontrol ang iyong diabetes. Kumunsulta sa isang dietician para malaman kung ano ang pinakamabuting pamamaraan ng pagdidiyeta na pasok sa iyong budget.</item>
    <item>Ang palagiang pag-eehersisyo ay mahalaga sa mga diabetiko para mapanatili ang tamang timbang. Kumunsulta sa inyong doktor para malaman ang tamang ehersisyo sa iyo.</item>
    <item>Kung kulang ka sa tulog, ito ay magiging sanhi para ikaw ay kumain nang mas marami at kumain ng mga junk foods na hindi maganda sa iyong kalusugan. Siguraduhing may sapat na oras ng tulog sa gabi. Sumangguni sa espesyalista kung kinakailangan.</item>
    <item>May malaking epekto ang stress sa mga diabetiko. Kumunsulta sa inyong doktor para malaman kung paano malalabanan ang stress.</item>
    <item>Ang pagbisita sa iyong doktor at palagiang kuminikasyon sa kaniya sa loob ng buong taon ay mahalaga para sa mga may diabetes para maiwasan ang paglubha ng iyong sakit.</item>
    <item>Palagiang uminom ng gamot base sa payo ng inyong doktor. Ang pagliban sa pag-inom ng gamot ay may malaking epekto sa iyong blood glucose level. Kumunsulta sa inyong doktor para malaman ang pinakaepektibong pamamaraan na hindi mo malilimutang uminom ng gamot sa oras.</item>
  </string-array>
  <string-array name="tips_all_age_plus_40">
    <item>May epekto ang edad ng isang diabetiko. Kumunsulta sa inyong doktor para malaman kung anu-ano ang dapat gawin ng isang diabetikong may edad na.</item>
    <item>Siguraduhing kakaunti lamang ang asin sa pagkaing niluluto o ang paggamit nito habang kumakain.</item>
  </string-array>
  <string name="assistant">Assistant</string>
  <string name="assistant_action_update">I-UPDATE NGAYON</string>
  <string name="assistant_action_ok">OK</string>
  <string name="assistant_action_reading">MAGDAGDAG NG READING</string>
  <string name="assistant_action_try">SUBUKAN NGAYON</string>
  <string name="assistant_weight_title">I-update ang iyong timbang</string>
  <string name="assistant_weight_desc">Siguraduhing tama ang iyong timbang para makapagbigay ng mas angkop na impormasyon ang Glucosio.</string>
  <string name="assistant_research_title">I-update ang iyong research opt-in</string>
  <string name="assistant_research_desc">Maaari kang hindi mapabilang sa aming diabetes research sharing kung iyong nanaisin. Lahat ng impormasyon na aming nilalagap ay anonymous at hinding-hindi namin ito ipamimigay kanino man.</string>
  <string name="assistant_categories_title">Gumawa ng mga kategorya</string>
  <string name="assistant_categories_desc">Ang Glucosio ay mga kategoryang kalakip para sa glucose input, ngunit maaari kang gumawa ng sarili mong kategorya kung nanaisin.</string>
  <string name="assistant_check_title">Pumunta dito ng madalas</string>
  <string name="assistant_check_desc">Nagbibigay ang Glucosio assistant ng mga payo kung paano gaganda ang iyong kalusugan at kung paano mo makukuha ang benepisyo ng paggamit ng Glucosio.</string>
  <string name="assistant_feedback_desc">Kung may mga katanungang pangteknikal or may mga puna at suhesyon para sa Glucosio, pumunta sa settings menu.</string>
  <string name="assistant_reading_title">Magdagdag ng reading</string>
  <string name="assistant_reading_desc">Siguraduhing palaging magdagdag ng iyong glucose readings para ikaw matulungan naming i-track ang iyong glucose levels.</string>
  <string name="helloactivity_spinner_preferred_range">Nais na saklaw</string>
  <string name="helloactivity_spinner_preferred_range_4">Custom na saklaw</string>
  <string name="helloactivity_preferred_range_min">Min value</string>
  <string name="helloactivity_preferred_range_max">Max value</string>
  <!-- Future Strings Baked In Early For l10n -->
  <!-- Exercise Types -->
  <!-- Future Strings Baked In Early For l10n -->
  <!-- Intro Strings -->
  <!-- Future Strings Baked In Early For l10n -->
  <!-- Smart Assistant Strings -->
  <!-- Future Strings Baked In Early For l10n -->
  <!-- Badges -->
  <!-- Food Entry Labels -->
  <!-- About Glucosio Strings -->
  <string name="dialog_add_weight">Timbang</string>
</resources>
