<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><!--
  ~ Copyright (C) 2016 Glucosio Foundation
  ~
  ~ This file is part of Glucosio.
  ~
  ~ Glucosio is free software: you can redistribute it and/or modify
  ~ it under the terms of the GNU General Public License as published by
  ~ the Free Software Foundation, version 3.
  ~
  ~ Glucosio is distributed in the hope that it will be useful,
  ~ but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty of
  ~ MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE.  See the
  ~ GNU General Public License for more details.
  ~
  ~ You should have received a copy of the GNU General Public License
  ~ along with Glucosio.  If not, see <http://www.gnu.org/licenses/>.
  ~
  ~
  -->

<!--Generated by crowdin.com--><!--
	These strings are the source of the Glucosio Google Play Store description.
-->
<resources>
    <string name="PlaystoreDescription_para_0100">Glucosio</string>
    <string name="PlaystoreDescription_para_0200">Glucosio è un app focalizzata sugli utenti, gratuita e opensource per persone affette da diabete</string>
    <string name="PlaystoreDescription_para_0300">Usando Glucosio, puoi inserire e tracciare i livelli di glicemia, supportare anonimamente la ricerca sul diabete attraverso la condivisione anonima dell\'andamento della glicemia e di dati demografici e ottenere consigli utili attraverso il nostro assistente. Glucosio rispetta la tua privacy e avrai sempre il controllo dei tuoi dati.</string>
    <string name="PlaystoreDescription_para_0400">* Focalizzata sull\'utente. Glucosio è progettata con funzionalità e un design che risponde alle necessità degli utenti e siamo costantemente aperti a suggerimenti per migliorare.</string>
    <string name="PlaystoreDescription_para_0500">* Open Source. Glucosio ti dà la libertà di usare, copiare, studiare e modificare il codice sorgente di una qualsiasi delle nostre applicazioni ed eventualmente contrubuire al progetto stesso.</string>
    <string name="PlaystoreDescription_para_0600">* Gestisci i dati. Glucosio ti consente di tracciare e gestire i tuoi dati sul diabete tramite un\'interfaccia intuitiva e moderna, costruita seguendo i consigli ricevuti da diabetici.</string>
    <string name="PlaystoreDescription_para_0700">*Aiuta la ricerca. Glucosio offre agli utenti l\'opzione di acconsentire all\'invio anonimo di dati sul diabete e informazioni demografiche e di condividerli con i ricercatori.</string>
    <string name="PlaystoreDescription_para_0800">Si prega di inviare eventuali bug, problemi o richieste di nuove funzionalità a:</string>
    <string name="PlaystoreDescription_para_0900">https://github.com/glucosio/android</string>
    <string name="PlaystoreDescription_para_1000">Più dettagli:</string>
    <string name="PlaystoreDescription_para_1100">http://www.glucosio.org/</string>
</resources>
