<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--Generated by crowdin.com-->
<!--
  ~ Copyright (C) 2016 Glucosio Foundation
  ~
  ~ This file is part of Glucosio.
  ~
  ~ Glucosio is free software: you can redistribute it and/or modify
  ~ it under the terms of the GNU General Public License as published by
  ~ the Free Software Foundation, version 3.
  ~
  ~ Glucosio is distributed in the hope that it will be useful,
  ~ but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty of
  ~ MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE.  See the
  ~ GNU General Public License for more details.
  ~
  ~ You should have received a copy of the GNU General Public License
  ~ along with Glucosio.  If not, see <http://www.gnu.org/licenses/>.
  ~
  ~
  -->
<resources>
  <string name="action_settings">Mpangilio</string>
  <string name="action_feedback">Tuma mrejesho</string>
  <string name="tab_overview">Maelezo ya jumla</string>
  <string name="tab_history">Historia</string>
  <string name="tab_tips">Vidokezi</string>
  <string name="title_activity_hello">Habari.</string>
  <string name="helloactivity_headline">Habari.</string>
  <string name="helloactivity_terms">Maneno yaliyotumika.</string>
  <string name="helloactivity_subhead">Tunahitaji mambo machache ya haraka kabla ya wewe kuanza.</string>
  <string name="helloactivity_country">Nchi</string>
  <string name="helloactivity_age">Umri</string>
  <string name="helloactivity_age_invalid">Tafadhali andika umri sahihi.</string>
  <string name="helloactivity_gender">Jinsia</string>
  <string name="helloactivity_gender_list_1">Mwanamume</string>
  <string name="helloactivity_gender_list_2">Mwanamke</string>
  <string name="helloactivity_gender_list_3">Nyingine</string>
  <string name="helloactivity_spinner_diabetes_type">Aina ya ugonjwa wa kisukari</string>
  <string name="helloactivity_spinner_diabetes_type_1">Aina ya kwanza</string>
  <string name="helloactivity_spinner_diabetes_type_2">Aina ya pili</string>
  <string name="helloactivity_share_data">Tushirikishe data bila jina kwa ajili ya utafiti.</string>
  <string name="helloactivity_hint_settings">Unaweza kubadilisha haya kwenye mpangilio hapo baadaye.</string>
  <string name="helloactivity_button_next">IFUATAYO</string>
  <string name="helloactivity_button_start">PATA KUANZA</string>
  <string name="fragment_empty_text">Hakuna taarifa zinazopatikana kwa sasa.\n Ongeza kipimo chako cha kwanza hapa.</string>
  <string name="dialog_add_title">Andika kiwango cha Glukosi kilichopo kwenye damu</string>
  <string name="dialog_add_concentration">Ukolezi</string>
  <string name="dialog_add_date">Tarehe</string>
  <string name="dialog_add_time">Muda</string>
  <string name="dialog_add_measured">Ulipima</string>
  <string name="dialog_add_type_1">Kabla ya kifungua kinywa</string>
  <string name="dialog_add_type_2">Baada ya kifungua kinywa</string>
  <string name="dialog_add_type_3">Kabla ya chakula cha mchana</string>
  <string name="dialog_add_type_4">Baada ya chakula cha mchana</string>
  <string name="dialog_add_type_5">Kabla ya chakula cha jioni</string>
  <string name="dialog_add_type_6">Baada ya chakula cha jioni</string>
  <string name="dialog_add_type_9">Usiku</string>
  <string name="dialog_add_cancel">BATILISHA</string>
  <string name="dialog_add_add">ONGEZA</string>
  <string name="dialog_error2">Tafadhali ingiza thamani halali.</string>
  <string name="dialog_error">Tafadhali jaza maeneo yote.</string>
  <string name="dialog_edit">Hariri</string>
  <string name="dialog_delete">Futa</string>
  <string name="fragment_history_snackbar_text">Usomi mmoja umefutwa</string>
  <string name="fragment_history_snackbar_action">TENDUA</string>
  <string name="fragment_overview_last_reading">Kupima mara ya mwisho:</string>
  <string name="fragment_overview_trend">Mwenendo katika mwezi uliyopita:</string>
  <string name="fragment_overview_trend_positive">ipo kwenye kiwango sahihi na afya njema</string>
  <string name="fragment_overview_selector_month">Mwezi</string>
  <string name="fragment_overview_selector_day">Siku</string>
  <string name="fragment_overview_selector_week">Wiki</string>
  <string name="preferences_about">Kuhusu</string>
  <string name="preferences_version">Toleo</string>
  <string name="preferences_terms">Masharti ya matumizi</string>
  <string name="glucose_reading_type">Aina</string>
  <string name="weight">Uzito</string>
  <string name="dialog_add_custom_type">Kundi la kipimo maalum</string>
  <string-array name="tips_all">
    <item>Kula vyakula freshi, visivyosindikwa ili kusaidia kupunguza kabohaidreti na uingizaji wa sukari mwilini.</item>
    <item>Soma kitambulisho cha lishe kwenye pakiti za vyakula au vinywaji ili kudhibiti sukari na kabohaidreti unayoingiza mwilini.</item>
    <item>Unapo kula nje ya nyumbani, agiza samaki au nyama ya kuchamshwa isiyotiwa siagi au mafuta.</item>
    <item>Unapo kula nje ya nyumbani, uliza kama wana vyakula vyenye viwango vya chumvi vidogo.</item>
    <item>Unapo kula nje ya nyumbani, kula kiasi kile kile ambacho ungekula nyumba na kinachobakia nenda nacho nyumbani.</item>
    <item>Unapokula nje ya nyumbani, agiza vyakula vyenye kalori ndogo kama kachumbari, hata kama havipo kwenye menyu.</item>
    <item>Unapokula nje ya nyumbani kumbuka kupiga oda ya mbogamboga kama kachumbari, maharage au... mara mbili ya oda ya chipsi.</item>
    <item>Unapokula nje na nyumbani, usipige oda ya vyakula vya ngano au vya kukaanga.</item>
    <item>Unapo kula nje ya nyumbani, ulizia mchuzi mzito, rojo na kachumbari \"kwa pembeni.\"</item>
    <item>Bila sukari haimaanishi kwamba hakina sukari. Ila kinamaanisha gramu 0.5 za sukari kwa kila mlo moja, kwa hivyo kuwa makini usijishughulishe na vyakula vingi visivyo na sukari.</item>
    <item>Unapo karibia uzito salama inasaidia sana kuthibiti kiwango cha sukari mwilini. Daktari wako, mwanalishe wako na anayekufundisha mazoezi anaweza kukusaidia kujua mpango ambao utaweza kukusaidia.</item>
    <item>Kuangalia na kufuatilia kiwango chako cha damu mara mbili kwa siku kwa kutumia app kama Glucosio kitakusaidia kutambua matokeo kutoka kwenye chakula na uchaguzi wa mwenendo wa maisha.</item>
    <item>Pata kipimo cha damu cha A1c kujua wastani wa sukari iliyo mwilini kwa miezi miwili hadi mitatu iliyopita. Daktari wako atakwambia kipimo hiki kitahitajika kuchukuliwa mara ngapi.</item>
    <item>Kufuatilia kiwango cha kabohaidreti unachokula ni muhimu kama unavyoangalia kiwango cha sukari kwenye damu kwani kabohaidreti ndiyo inayo athiri kiwango cha sukari kwenye damu. Ongea kuhusu ulaji wa kabohaidreti na daktari wako au mwanalishe wako.</item>
    <item>Kudhibiti shinikizo la damu, cholesterol na viwango tofauti vya triglyceride ni muhimu kwa sababu wagonjwa wa kisukari wana uwezekano mkubwa wa kuathiriwa na ugonjwa wa moyo.</item>
    <item>Kuna njia nyingi za kufanya diet unaweza kula kwa afya zaidi na itakusaidia kuboresha matokeo yako ya ugonjwa huu wa kisukari. Omba ushauri kutoka kwa mwanalishe ya kwamba ni mlo gani utakufaa zaidi na bajeti yako.</item>
    <item>Kufanya mazoezi mara nyingi ni muhimu kwa wale wenye ugonjwa wa kisukari na itakusaidia kudumisha uzito sahihi kiafya. Zungumza na daktari wako kuhusu mazoezi gani yatakayokufaa wewe.</item>
    <item>Being sleep-deprived can make you eat more especially things like junk food and as a result can negatively impact your health. Be sure to get a good night sleep and consult a sleep specialist if you are having difficulty.</item>
    <item>Msongamano wa mawazo unaweza kuwa na athari hasi kwa ugonjwa wa kisukari. Zungumza na daktari wako au mtaalam wa maswala ya afya kuhusu ni jinsi gani unaweza kukabiliana na msongamano wa mawazo.</item>
    <item>Mtembelee daktari wako mara moja kwa mwaka na kuwasiliana naye mara kwa mara katika mwaka mzima ni muhimu kwa watu wenye ungonjwa wa kisukari ili kuzuia dharura za mara kwa mara zinazohusiana na matatizo ya afya.</item>
    <item>Meza dawa zako kama ulivyoandikiwa na daktari wako kosa dogo katika kumeza dawa zako kunaweza kuathiri kiwango chako cha sukari kwenye damu na hata pia kusababisha madhara mengine. Kama una shida kumbuka unaweza kumuuliza daktari wako kuhusu usimamizi wa kumeza dawa na swala la kumbusho.</item>
  </string-array>
  <string-array name="tips_all_age_plus_40">
    <item>Mgonjwa mtu mzima wa kisukari yupo katika hatari kubwa zinazohusiana na ugonjwa wa kisukari. Zungumza na daktari wako ni jinsi gani umri una uhusiano mkubwa na ugonjwa wa kisukari na ni kitu gani unachofaa kuwa muangalifu nacho zaidi.</item>
    <item>Weka kikomo kwa kiasi cha chumvi unachotumia ukipika na pia kiasi cha chumvi unachoweka kwenye chakula ambacho kimeshapikwa.</item>
  </string-array>
  <string name="assistant">Msaidizi</string>
  <string name="assistant_action_update">HIFADHI SASA</string>
  <string name="assistant_action_ok">SAWA, NIMEELEWA</string>
  <string name="assistant_action_reading">ONGEZA KIPIMO</string>
  <string name="assistant_action_try">JARIBU SASA</string>
  <string name="assistant_weight_title">Hifadhi uzito wapi</string>
  <string name="assistant_weight_desc">Hakikisha unahifadhi uzito wako ili Glucosio iwe na taarifa sahihi zaidi.</string>
  <string name="assistant_research_title">Hifadhi utafiti wako -muhimu</string>
  <string name="assistant_research_desc">Unaweza kujitoa au kujiunga na kuhadithia kuhusu utafiti wa ugonjwa wa kisukari ila kumbuka data zote unazohadithia hazitajulikana zimetoka kwa nani. Tutawaonyesha au kuwahadithia kuhusu demografia na mwenendo wa kiwango cha glukosi.</string>
  <string name="assistant_categories_title">Tengeneza makundi</string>
  <string name="assistant_categories_desc">Glucosio yaja na makundi yaliyoundwa tayari kwa ajili ya kuingiza kiwango cha glukosi ila unaweza pia kutengeneza makundi maalum kwneye mpangilio ili kuendana na upekee wa mahitaji yako.</string>
  <string name="assistant_check_title">Angalia hapa mara nyingi</string>
  <string name="assistant_check_desc">Wasaidizi wa Glucosio hutoa vidokezo vya mara kwa mara ambavyo vitaendelea kuboreshwa, kwa hivyo angalia hapa mara kwa mara ilikuchua nini cha kufanya ili kuboresha uzoefu wako wa Glucosio na kwa kupata vidokezo vingine muhimu.</string>
  <string name="assistant_feedback_desc">Kama una tatizo lolote la kiufundi au mrejesho wowote kuhusu Glucosio tunakutia moyo uyawasilishe kwenye menyu ya mpangilio ili tuweze kuboresha Glucosio.</string>
  <string name="assistant_reading_title">Ongeza kipimo</string>
  <string name="assistant_reading_desc">Hakikisha kwamba una ongeza idadi ya kipimo cha glukosi kilichopo mwilini kila wakati ili tukusaidie kufautilia viwango vyako vya glukosi muda kwa muda.</string>
  <string name="helloactivity_spinner_preferred_range">Kiwango kilichopendekezwa</string>
  <string name="helloactivity_spinner_preferred_range_4">Kiwango maalum</string>
  <string name="helloactivity_preferred_range_min">Thamani ya chini</string>
  <string name="helloactivity_preferred_range_max">Thamani ya juu</string>
  <!-- Future Strings Baked In Early For l10n -->
  <!-- Exercise Types -->
  <!-- Future Strings Baked In Early For l10n -->
  <!-- Intro Strings -->
  <!-- Future Strings Baked In Early For l10n -->
  <!-- Smart Assistant Strings -->
  <!-- Future Strings Baked In Early For l10n -->
  <!-- Badges -->
  <!-- Food Entry Labels -->
  <!-- About Glucosio Strings -->
</resources>
