<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--Generated by crowdin.com-->
<resources>
  <string name="action_settings">Ayarlar</string>
  <string name="action_feedback">Geribildirim gönder</string>
  <string name="tab_overview">Önizleme</string>
  <string name="tab_history">Geçmiş</string>
  <string name="tab_tips">İpuçları</string>
  <string name="title_activity_hello">Merhaba.</string>
  <string name="helloactivity_headline">Merhaba.</string>
  <string name="helloactivity_terms">Kullanım Şartları.</string>
  <string name="helloactivity_terms_accept">Kullanım şartlarını okudum ve kabul ediyorum</string>
  <string name="helloactivity_terms_full">Glucosio Web sitesi, grafik, resim ve diğer malzemeleri (\"içerik\") gibi şeyler sadece
bilgilendirme amaçlıdır. Doktorunuzun söylediklerinin yanı sıra, size yardımcı olmak için hazırlanan profesyonel bir uygulamadır. Nitelikli sağlık denetimi için her zaman doktorunuza danışın. Uygulama profesyonel bir  sağlık uygulamasıdır, fakat asla ve asla doktorunuza görünmeyi ihmal etmeyin ve uygulamanın söylediklerine göre doktorunuza gitmemezlik etmeyin. Glucosio Web sitesi, Blog, Wiki ve diğer erişilebilir içerik (\"Web sitesi\") yalnızca yukarıda açıklanan amaç için kullanılmalıdır. \n güven Glucosio, Glucosio ekip üyeleri, gönüllüler ve diğerleri tarafından sağlanan herhangi bir bilgi Web sitesi veya bizim uygulamamız içerisinde  görülen sadece vasıl senin kendi tehlike üzerindedir.  Site ve içeriği \"olduğu gibi\" bazında sağlanır.</string>
  <string name="helloactivity_subhead">Başlamadan önce birkaç şey yapmamız gerekiyor.</string>
  <string name="helloactivity_country">Ülke</string>
  <string name="helloactivity_age">Yaş</string>
  <string name="helloactivity_age_invalid">Lütfen geçerli bir yaş giriniz.</string>
  <string name="helloactivity_gender">Cinsiyet</string>
  <string name="helloactivity_gender_list_1">Erkek</string>
  <string name="helloactivity_gender_list_2">Kadın</string>
  <string name="helloactivity_gender_list_3">Diğer</string>
  <string name="helloactivity_spinner_diabetes_type">Diyabet türü</string>
  <string name="helloactivity_spinner_diabetes_type_1">Tip 1</string>
  <string name="helloactivity_spinner_diabetes_type_2">Tip 2</string>
  <string name="helloactivity_spinner_preferred_unit">Tercih edilen birim</string>
  <string name="helloactivity_share_data">Araştırma için kimliksiz bilgi gönder.</string>
  <string name="helloactivity_hint_settings">Bu ayarları daha sonra değiştirebilirsiniz.</string>
  <string name="helloactivity_button_next">SONRAKİ</string>
  <string name="helloactivity_button_start">BAŞLA</string>
  <string name="fragment_empty_text">Bilgi henüz yok. \n Buraya ekleyebilirsiniz.</string>
  <string name="dialog_add_title">Kan glikoz düzeyini Ekle</string>
  <string name="dialog_add_concentration">Konsantrasyon</string>
  <string name="dialog_add_date">Tarih</string>
  <string name="dialog_add_time">Zaman</string>
  <string name="dialog_add_measured">Ölçülen</string>
  <string name="dialog_add_type_1">Kahvaltıdan önce</string>
  <string name="dialog_add_type_2">Kahvaltıdan sonra</string>
  <string name="dialog_add_type_3">Öğle yemeğinden önce</string>
  <string name="dialog_add_type_4">Öğle yemeğinden sonra</string>
  <string name="dialog_add_type_5">Akşam yemeğinden önce</string>
  <string name="dialog_add_type_6">Akşam yemeğinden sonra</string>
  <string name="dialog_add_type_7">Genel</string>
  <string name="dialog_add_type_8">Yeniden denetle</string>
  <string name="dialog_add_type_9">Gece</string>
  <string name="dialog_add_type_10">Diğer</string>
  <string name="dialog_add_cancel">İptal</string>
  <string name="dialog_add_add">EKLE</string>
  <string name="dialog_error2">Lütfen geçerli bir değer girin.</string>
  <string name="dialog_error">Lütfen tüm boşlukları doldurun.</string>
  <string name="dialog_delete">Sil</string>
  <string name="dialog_edit">Düzenle</string>
  <string name="fragment_history_snackbar_text">1 okuma silindi</string>
  <string name="fragment_history_snackbar_action">GERİ AL</string>
  <string name="fragment_overview_last_reading">Son kontrol:</string>
  <string name="fragment_overview_trend">Son bir ay içindeki trend:</string>
  <string name="fragment_overview_trend_positive">aralığın içinde bulunan ve aynı zamanda sağlıklı</string>
  <string name="fragment_overview_selector_month">Ay</string>
  <string name="fragment_overview_selector_day">Gün</string>
  <string name="fragment_overview_selector_week">Hafta</string>
  <string name="preferences_about">Hakkında</string>
  <string name="preferences_version">Sürüm</string>
  <string name="preferences_terms">Kullanım Şartları</string>
  <string name="glucose_reading_type">Tür</string>
  <string name="weight">Ağırlık</string>
  <string name="dialog_add_custom_type">Özel ölçüm kategorisi</string>
  <string-array name="tips_all">
    <item>Karbonhidrat ve şeker alımını en aza indirmek için taze ve işlenmemiş gıdalar tüketin.</item>
    <item>Paketlenmiş ürünlerin karbonhidrat ve şeker düzeyini kontrol etmek için etiketlerini okuyun.</item>
    <item>Dışarıda yerken, ekstra hiç bir yağ veya tereyağı olmadan balık, et ızgara isteyin.</item>
    <item>Dışarıda yerken, düşük sodyumlu yemekleri olup olmadığını sorun.</item>
    <item>Dışarıda yerken, evde yediğiniz porsiyon kadar sipariş edin. Geri kalanları ise eve götürmeyi isteyin.</item>
    <item>Dışarıda yerken düşük kalorilileri tercih edin, salata sosları gibi, menüde olmasa bile isteyin.</item>
    <item>Dışarıda yemek yerken değişim istemekten çekinmeyin. Patates kızartması yerine çift porsiyon sebze isteyin, örneğin salata, yeşil fasulye veya brokoli gibi.</item>
    <item>Dışarıda yerken kızartılmış ürünlerden kaçının.</item>
    <item>Dışarıda yemek yerken sos istediğinizde salatanın \"kenarına\" koymalarını isteyin</item>
    <item>Şekersiz demek, tamamen şeker içermiyor demek değildir. Porsiyon başına 0.5 gram şeker içeriyor demektir. Yani çok fazla \"şekersiz\" ürün tüketmeyin.</item>
    <item>Hareket ederek kilo vermek kan şekerinizin kontrolünde size yardımcı olur. Bir doktordan, diyetisyenden veya fitness eğitmeninden çalışmanız için plan yardım alabilirsiniz.</item>
    <item>Glucosio gibi uygulamalarla günde iki defa kan düzeyinizi kontrol etmek ve takip etmek sizi istenmeyen sonuçlardan uzak tutacaktır.</item>
    <item>Son 2 - 3 aylık ortalama kan şekerinizi öğrenmek için A1c kan testi yapın. Doktorunuz bu testi ne sıklıkla yapmanız gerektiğini size söyleyecektir.</item>
    <item>Tracking how many carbohydrates you consume can be just as important as checking blood levels since carbohydrates influence blood glucose levels. Talk to your doctor or a dietician about carbohydrate intake.</item>
    <item>Diyabet hastalığı kalp duyarlı olduğundan tansiyon, kolesterol ve trigliserid düzeylerini kontrol etmek önemlidir.</item>
    <item>Sağlıklı beslenme ve diyabet sonuçlar geliştirmek yardım için yapabileceğiniz birçok diyet yaklaşım vardır. Bir diyetisyenden tavsiye almak işinize yarayacaktır.</item>
    <item>Working on getting regular exercise is especially important for those with diabetes and can help you maintain a healthy weight. Talk to your doctor about exercises that will be appropriate for you.</item>
    <item>Being sleep-deprived can make you eat more especially things like junk food and as a result can negatively impact your health. Be sure to get a good night sleep and consult a sleep specialist if you are having difficulty.</item>
    <item>Stress can have a negative impact on diabetes. Talk to your doctor or other health care professional about coping with stress.</item>
    <item>Visiting your doctor once a year and having regular communication throughout the year is important for diabetics to prevent any sudden onset of associated health problems.</item>
    <item>Take your medicine as prescribed by your doctor even small lapses in your medicine can impact your blood glucose level and cause other side effects. If having difficulty remembering ask your doctor about medication management and reminder options.</item>
  </string-array>
  <string name="assistant">Yardımcı</string>
  <string name="assistant_action_update">Şimdi Güncelleştir</string>
  <string name="assistant_action_ok">TAMAM, ANLADIM</string>
  <string name="assistant_action_feedback">GERİ BİLDİRİM GÖNDER</string>
  <string name="assistant_action_reading">OKUMA EKLE</string>
  <string name="assistant_weight_title">Kilonuzu güncelleştirin</string>
  <string name="assistant_weight_desc">Kilonuzu sık sık güncelleyin böylece Glucosio en en doğru bilgilere sahip olsun.</string>
  <string name="assistant_research_title">Araştırmanı güncelle opt-in</string>
  <string name="assistant_research_desc">Her zaman opt-in yada opt-out diyabet gidişatını paylaşabilirsin, ama unutma paylaşılan tüm verilerin tamamen anonim olduğunu unutmayın. Paylaştığımız sadece demografik ve glikoz seviyesi eğilimleri.</string>
  <string name="assistant_categories_title">Kategorileri oluştur</string>
  <string name="assistant_categories_desc">Glucosio glikoz girişi için varsayılan kategoriler bulundurmaktadır ancak benzersiz gereksinimlerinize ayarlarında özel kategoriler oluşturabilirsiniz.</string>
  <string name="assistant_check_title">Burayı sık sık kontrol et</string>
  <string name="assistant_check_desc">Glucosio Yardımcısı düzenli ipuçları sağlar ve ilerlemeyi kaydeder, bu yüzden her zaman burayı, Glucosio deneyiminizi geliştirmek için yapabileceğiniz faydalı işlemler ve diğer yararlı ipuçları için kontrol edin.</string>
  <string name="assistant_feedback_title">Geribildirim Gönder </string>
  <string name="assistant_feedback_desc">Eğer herhangi bir teknik sorun bulursanız veya Glucosio hakkında geribildiriminiz varsa Glucosio\'yu geliştirmemize yardımcı olmak için Ayarlar menüsünden geribildirim göndermeyi öneririz.</string>
  <string name="assistant_reading_title">Bir okuma Ekle</string>
  <string name="assistant_reading_desc">Glikoz değerlerinizi düzenli olarak eklediğinizden emin olun böylece glikoz seviyenizi takip edebilelim.</string>
  <string name="helloactivity_spinner_preferred_range">Tercih edilen aralık</string>
  <string name="helloactivity_spinner_preferred_range_4">Özel Aralık</string>
  <string name="helloactivity_preferred_range_min">En küçük değer</string>
  <string name="helloactivity_preferred_range_max">Max. değer</string>
  <string name="assistant_action_try">ŞİMDİ DENE</string>
</resources>
