<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--Generated by crowdin.com-->
<resources>
  <string name="action_settings">Настройки</string>
  <string name="action_feedback">Отправить отзыв</string>
  <string name="action_invite">Пригласить друга</string>
  <string name="tab_overview">Общие сведения</string>
  <string name="tab_history">История</string>
  <string name="tab_tips">Подсказки</string>
  <string name="title_activity_hello">Привет.</string>
  <string name="helloactivity_headline">Привет.</string>
  <string name="helloactivity_terms">Условия использования.</string>
  <string name="helloactivity_subhead">Для того, чтобы начать, нам нужны некоторые сведения.</string>
  <string name="helloactivity_country">Страна</string>
  <string name="helloactivity_age">Возраст</string>
  <string name="helloactivity_age_invalid">Пожалуйста, введите возраст правильно.</string>
  <string name="helloactivity_gender">Пол</string>
  <string name="helloactivity_gender_list_1">Мужской</string>
  <string name="helloactivity_gender_list_2">Женский</string>
  <string name="helloactivity_gender_list_3">Другое</string>
  <string name="helloactivity_spinner_diabetes_type">Тип диабета</string>
  <string name="helloactivity_spinner_diabetes_type_1">Тип 1</string>
  <string name="helloactivity_spinner_diabetes_type_2">Тип 2</string>
  <string name="helloactivity_spinner_preferred_unit">Предпочитаемые единицы измерения</string>
  <string name="helloactivity_share_data">Поделиться анонимными данными для исследований.</string>
  <string name="helloactivity_hint_settings">Позже вы можете изменить свои настройки.</string>
  <string name="helloactivity_button_next">ДАЛЬШЕ</string>
  <string name="helloactivity_button_start">НАЧАТЬ</string>
  <string name="fragment_empty_text">Информация пока не доступна. \n Добавьте сюда ваши первые данные.</string>
  <string name="dialog_add_title">Добавить уровень глюкозы в крови</string>
  <string name="dialog_add_concentration">Концентрация</string>
  <string name="dialog_add_date">Дата</string>
  <string name="dialog_add_time">Время</string>
  <string name="dialog_add_measured">Измерено</string>
  <string name="dialog_add_type_1">До завтрака</string>
  <string name="dialog_add_type_2">После завтрака</string>
  <string name="dialog_add_type_3">До обеда</string>
  <string name="dialog_add_type_4">После обеда</string>
  <string name="dialog_add_type_5">До ужина</string>
  <string name="dialog_add_type_6">После ужина</string>
  <string name="dialog_add_type_7">Общее</string>
  <string name="dialog_add_type_8">Повторная проверка</string>
  <string name="dialog_add_type_9">Ночь</string>
  <string name="dialog_add_type_10">Другое</string>
  <string name="dialog_add_cancel">ОТМЕНА</string>
  <string name="dialog_add_add">ДОБАВИТЬ</string>
  <string name="dialog_error2">Введите корректное значение.</string>
  <string name="dialog_error">Пожалуйста, заполните все поля.</string>
  <string name="dialog_delete">Удалить</string>
  <string name="dialog_edit">Правка</string>
  <string name="fragment_history_snackbar_text">1 запись удалена</string>
  <string name="fragment_history_snackbar_action">ОТМЕНИТЬ</string>
  <string name="fragment_overview_last_reading">Последняя проверка:</string>
  <string name="fragment_overview_trend">Тенденция по данным прошлого месяца:</string>
  <string name="fragment_overview_trend_positive">в норме</string>
  <string name="fragment_overview_selector_month">Месяц</string>
  <string name="fragment_overview_selector_day">День</string>
  <string name="fragment_overview_selector_week">Неделя</string>
  <string name="preferences_about">О нас</string>
  <string name="preferences_version">Версия</string>
  <string name="preferences_terms">Условия использования</string>
  <string name="glucose_reading_type">Тип</string>
  <string name="weight">Вес</string>
  <string name="dialog_add_custom_type">Собственные категории измерений</string>
  <string-array name="tips_all">
    <item>Ешьте больше свежих, необработанных продуктов, это поможет снизить потребление углеводов и сахара.</item>
    <item>Читайте этикетки на упакованных продуктах и напитках, чтобы контролировать потребление сахара и углеводов.</item>
    <item>Если едите вне дома, спрашивайте рыбу или мясо, обжаренные без дополнительного сливочного или растительного масла.</item>
    <item>Когда едите вне дома, спрашивайте блюда с низким содержанием натрия.</item>
    <item>Когда едите вне дома, ешьте те же порции, которые вы едите дома, а остатки можете забрать с собой.</item>
    <item>Когда едите вне дома, спрашивайте низкокалорийную еду, например листья салата, даже если их нет в меню.</item>
    <item>Когда едите вне дома, спрашивайте замену. Вместо картофеля фри попросите двойную порцию таких овощей как салат, зелёные бобы или брокколи.</item>
    <item>Когда едите вне дома, не заказывайте жаренную еду и еду в панировке.</item>
    <item>Когда едите вне дома, просите разместить соус, подливку и листья салата с краю тарелки.</item>
    <item>\"Без сахара\" не означает, что сахара нет. Это означает, что в порции содержится 0,5 грамм сахара, поэтому будьте внимательны, не ешьте много сахаросодержащих продуктов.</item>
    <item>Нормализация веса помогает контролировать сахар в крови. Ваш доктор, диетолог и фитнес-тренер помогут вам разработать план нормализации веса.</item>
    <item>Проверяйте уровень сахара в крови и отслеживайте его с помощью специальных приложений, таких как Glucosio, дважды в день, это поможет вам разобраться в еде и образе жизни.</item>
    <item>Сделайте анализ крови A1c, чтобы узнать средний уровень сахара в крови за 2-3 месяца. Ваш врач должен рассказать вам, как часто следует сдавать такой анализ.</item>
    <item>Отслеживание потребляемых углеводов может быть столь же важно, как и проверка уровня сахара в крови, поскольку углеводы влияют на уровень глюкозы в крови. Обсудите с вашим врачом или диетологом ваше потребление углеводов.</item>
    <item>Контролирование кровяного давления, уровня холестерина и триглицеридов имеет важное значение, поскольку диабетики подвержены болезням сердца.</item>
    <item>Существует несколько вариантов диеты, с их помощью вы можете есть более здоровую пищу, это поможет вам контролировать свой диабет. Спросите диетолога о том, какая диета лучше подойдёт вам и вашему бюджету.</item>
    <item>Регулярные физические упражнения особенно важны для диабетиков, поскольку они помогают поддерживать нормальный вес. Обсудите с вашим врачом то, какие упражнения вам больше всего подходят.</item>
    <item>Недосып приводит к перееданию (особенно нездоровой пищей), что плохо отражается на вашем здоровье. Хорошо высыпайтесь по ночам. Если же вас беспокоят проблемы со сном, обратитесь к специалисту.</item>
    <item>Стресс оказывает отрицательное влияние на диабетиков. Обсудите с вашим врачом или другим специалистом то, как справляться со стрессом.</item>
    <item>Ежегодные посещения врача и поддержание связи с ним всё время очень важно для диабетиков, это позволит предотвратить любую резкую вспышку болезни.</item>
    <item>Принимайте лекарства по назначению вашего врача, даже небольшие пропуски в приёме лекарств могут оказать влияние на уровень сахара в крови, а также иметь и другие эффекты. Если вам сложно помнить о приёме лекарств, спросите вашего врача о существующих возможностях напоминания.</item>
  </string-array>
  <string-array name="tips_all_age_plus_40">
    <item>Пожилые диабетики более подвержены риску возникновения проблем со здоровьем. Обсудите с вашим врачом то, как ваш возраст влияет на заболевание диабетом, и чего вам следует опасаться.</item>
    <item>Ограничьте количество соли в приготовляемой вами еде. Также ограничьте количество соли, которое вы добавляете в уже приготовленную еду.</item>
  </string-array>
  <string name="assistant">Помощник</string>
  <string name="assistant_action_update">ОБНОВИТЬ СЕЙЧАС</string>
  <string name="assistant_action_ok">ХОРОШО, Я ПОНЯЛ</string>
  <string name="assistant_action_feedback">ОТПРАВИТЬ ОТЗЫВ</string>
  <string name="assistant_action_reading">ДОБАВИТЬ ДАННЫЕ</string>
  <string name="assistant_weight_title">Обновите свой вес</string>
  <string name="assistant_weight_desc">Убедитесь, что вы обновили свой вес, и у Glucosio имеется наиболее точная информация.</string>
  <string name="assistant_research_title">Обновить согласие на участие в исследованиях</string>
  <string name="assistant_research_desc">Вы можете принять участие в исследовании диабета или отказаться от такого участия, все данных полностью анонимны. Мы делимся только демографическими данными и данными об уровне глюкозы в крови.</string>
  <string name="assistant_categories_title">Создайте категории</string>
  <string name="assistant_categories_desc">Glucosio содержит категории по умолчанию, но в настройках вы можете создать собственные категории так, чтобы они подходили под ваши нужды.</string>
  <string name="assistant_check_title">Регулярно обращайтесь сюда</string>
  <string name="assistant_check_desc">Помощник Glucosio предоставляет регулярные советы. Мы работаем над усовершенствованием нашего помощника, поэтому обращайтесь сюда за советами, которые вы сможете использовать для того, чтобы получить большую пользу от Glucosio, а также за другими полезными советами.</string>
  <string name="assistant_feedback_title">Отправьте отзыв </string>
  <string name="assistant_feedback_desc">Если вы обнаружите какие-либо технические проблемы или захотите отправить отзыв о работе Glucosio, вы можете сделать это в меню настроек. Это поможет нам улучшить Glucosio.</string>
  <string name="assistant_reading_title">Добавить данные</string>
  <string name="assistant_reading_desc">Регулярно вводите данные об уровне глюкозы, в течением времени это поможет вам отслеживать уровень глюкозы.</string>
  <string name="helloactivity_spinner_preferred_range">Предпочтительный диапазон</string>
  <string name="helloactivity_spinner_preferred_range_4">Собственный диапазон</string>
  <string name="helloactivity_preferred_range_min">Минимальное значение</string>
  <string name="helloactivity_preferred_range_max">Максимальное значение</string>
  <string name="assistant_action_try">ПОПРОБОВАТЬ ПРЯМО СЕЙЧАС</string>
  <string name="helloactivity_language">Язык</string>
  <string name="invitation_title">Пригласить других людей</string>
  <string name="invitation_message">Попробовать Glucosio, приложение с открытым исходным кодом для исследований и отслеживания диабета.</string>
  <string name="invitation_cta">Попробовать Glucosio</string>
  <string name="title_activity_backup">Резервное копирование</string>
  <string name="preferences_privacy">Приватность</string>
  <string name="helloactivity_textview_tos">Используя Glucosio, вы соглашаетесь с</string>
</resources>
