<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><!--
  ~ Copyright (C) 2016 Glucosio Foundation
  ~
  ~ This file is part of Glucosio.
  ~
  ~ Glucosio is free software: you can redistribute it and/or modify
  ~ it under the terms of the GNU General Public License as published by
  ~ the Free Software Foundation, version 3.
  ~
  ~ Glucosio is distributed in the hope that it will be useful,
  ~ but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty of
  ~ MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE.  See the
  ~ GNU General Public License for more details.
  ~
  ~ You should have received a copy of the GNU General Public License
  ~ along with Glucosio.  If not, see <http://www.gnu.org/licenses/>.
  ~
  ~
  -->

<!--Generated by crowdin.com--><!--
	These strings are the source of the Glucosio Google Play Store description.
-->
<resources>
    <string name="PlaystoreDescription_para_0100">Glucosio</string>
    <string name="PlaystoreDescription_para_0200">Glucosio is een gebruikersgerichte gratis en opensource-app voor mensen met diabetes</string>
    <string name="PlaystoreDescription_para_0300">Door Glucosio te gebruiken kunt u bloedsuikerspiegels invoeren en bijhouden, anoniem diabetesonderzoek steunen door demografische en geanonimiseerde trends in glucosegehalten te delen, en nuttige tips verkrijgen via onze assistent. Glucosio respecteert uw privacy, en u houdt altijd de controle over uw gegevens.</string>
    <string name="PlaystoreDescription_para_0400">* Gebruikersgericht. Glucosio-apps zijn gebouwd met functies en een ontwerp die aan de wens van de gebruiker voldoen, en we staan altijd open voor feedback ter verbetering.</string>
    <string name="PlaystoreDescription_para_0500">* Open source. Glucosio-apps bieden de vrijheid om de broncode van al onze apps te gebruiken, kopiëren, bestuderen en te wijzigen en zelfs aan het Glucosio-project mee te werken.</string>
    <string name="PlaystoreDescription_para_0600">* Gegevens beheren. Met Glucosio kunt u uw diabetesgegevens bijhouden en beheren vanuit een intuïtieve, moderne interface die met feedback van diabetici is gebouwd.</string>
    <string name="PlaystoreDescription_para_0700">* Onderzoek steunen. Glucosio-apps bieden gebruikers de keuze te opteren voor het delen van geanonimiseerde diabetesgegevens en demografische info met onderzoekers.</string>
    <string name="PlaystoreDescription_para_0800">Meld eventuele bugs, problemen of aanvragen voor functies op:</string>
    <string name="PlaystoreDescription_para_0900">https://github.com/glucosio/android</string>
    <string name="PlaystoreDescription_para_1000">Meer details:</string>
    <string name="PlaystoreDescription_para_1100">http://www.glucosio.org/</string>
</resources>
