<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--Generated by crowdin.com-->
<resources>
  <string name="app_name">Glucosio</string>
  <string name="action_settings">Mga Setting</string>
  <string name="action_feedback">Magpadala ng feedback</string>
  <string name="tab_overview">Tinging-pangmalawakan</string>
  <string name="tab_history">Kasaysayan</string>
  <string name="tab_tips">Mga tips</string>
  <string name="title_activity_hello">Kumusta.</string>
  <string name="helloactivity_headline">Kumusta.</string>
  <string name="helloactivity_terms">Patakaran sa Paggamit.</string>
  <string name="helloactivity_terms_accept">Binasa at sumasang-ayon ako sa Patakaran sa Paggamit</string>
  <string name="helloactivity_terms_full">Ang mga nilalaman ng website at apps ng Glucosio, kagaya ng mga teksto, grapiks, larawan, st iba osng materyales (\"Nilalaman\") ay para sa kaalaman lamang. Ang nilalaman ay hindi pakay na panghalili sa propesyonal na payo ng doktor, diagnosis, o panlunas. Hinihikayat namin ang mga taga-gamit ng Glucosio na laginf kumonsulta sa doktor o sa iba pang kwalipikadong health provider sa kahit na anong katanungang tungkol sa inyong kundisyong pangkalusugan. Huwag isa-isang-tabi o ipagpa-bukas ang pagpapakonsulta nang dahil sa kung anong inyong nabasa sa website o sa apps ng Glucosio.  Ang website, blog, wiki, at iba psng mga nilalamang nakakalap sa pamamagitan ng web browser (\"Website\") ay dapat lamang gamitin sa mga kadahilanang inilarawan sa itaas. \n Ang pagbabatay sa kahit alinmang impormasyong ibinahagi ng Glucosio, ng mga kasali sa pangkat Glucosio, mga boluntaryo at iba pang nakikita sa aming website o apps ay</string>
  <string name="helloactivity_subhead">Kinakailangan natin ng ilang mga bagay bago tayo magsimula.</string>
  <string name="helloactivity_country">Bansa</string>
  <string name="helloactivity_age">Edad</string>
  <string name="helloactivity_age_invalid">Paki lagay ang tamang edad.</string>
  <string name="helloactivity_gender">Kasarian</string>
  <string name="helloactivity_gender_list_1">Lalaki</string>
  <string name="helloactivity_gender_list_2">Babae</string>
  <string name="helloactivity_gender_list_3">Iba pa</string>
  <string name="helloactivity_spinner_diabetes_type">Uri ng Diabetes</string>
  <string name="helloactivity_spinner_diabetes_type_1">Type 1</string>
  <string name="helloactivity_spinner_diabetes_type_2">Type 2</string>
  <string name="helloactivity_spinner_preferred_unit">Ninanais na unit</string>
  <string name="helloactivity_share_data">Ibahagi ang mga anonymous data para sa pananaliksik.</string>
  <string name="helloactivity_hint_settings">Maaring palitang ang settings sa paglaon.</string>
  <string name="helloactivity_button_next">SUSUNOD</string>
  <string name="helloactivity_button_start">MAGSIMULA</string>
  <string name="fragment_empty_text">Wala pang impormasyon. \n Ilagay ang iyong unang reading dito.</string>
  <string name="dialog_add_title">Ilagay ang Blood Glucose Level</string>
  <string name="dialog_add_concentration">Konsentrasyon</string>
  <string name="dialog_add_date">Petsa</string>
  <string name="dialog_add_time">Oras</string>
  <string name="dialog_add_measured">Sinukat</string>
  <string name="dialog_add_type_1">Bago mag-almusal</string>
  <string name="dialog_add_type_2">Matapos mag-almusal</string>
  <string name="dialog_add_type_3">Bago mananghalian</string>
  <string name="dialog_add_type_4">Matapos mananghalian</string>
  <string name="dialog_add_type_5">Bago mag-hapunan</string>
  <string name="dialog_add_type_6">Matapos maghapunan</string>
  <string name="dialog_add_type_7">Pangkalahatan</string>
  <string name="dialog_add_type_8">Subukin muli</string>
  <string name="dialog_add_type_9">Gabi</string>
  <string name="dialog_add_type_10">Iba pa</string>
  <string name="dialog_add_cancel">Kanselahin</string>
  <string name="dialog_add_add">Idagdag</string>
  <string name="dialog_error2">Mangyaring ilagay ang tamang value.</string>
  <string name="dialog_error">Paki-punan ang lahat ng kahon.</string>
  <string name="dialog_delete">Burahin</string>
  <string name="dialog_edit">Baguhin</string>
  <string name="fragment_history_snackbar_text">1 reading ang binura</string>
  <string name="fragment_history_snackbar_action">Ibalik</string>
  <string name="fragment_overview_last_reading">Huling check:</string>
  <string name="fragment_overview_trend">Trend sa nakalipas na buwan:</string>
  <string name="fragment_overview_trend_positive">pasok sa range at may kalusugan</string>
  <string name="fragment_overview_selector_month">Month</string>
  <string name="fragment_overview_selector_day">Day</string>
  <string name="fragment_overview_selector_week">Week</string>
  <string-array name="fragment_overview_selector">
    <item>@string/fragment_overview_selector_day</item>
    <item>@string/fragment_overview_selector_week</item>
    <item>@string/fragment_overview_selector_month</item>
  </string-array>
  <string name="preferences_about">Patungkol</string>
  <string name="preferences_version">Bersyon</string>
  <string name="preferences_terms">Patakaran sa Paggamit</string>
  <string name="glucose_reading_type">Uri</string>
  <string name="weight">Weight</string>
  <string name="dialog_add_custom_type">Kategorya ng pansariling sukatan</string>
  <string-array name="tips_all">
    <item>Kumain ng mas maraming sariwa, hindi prinosesong pagkain upang mabawasan ang pagpasok sa katawan ng carbohydrates at asukal.</item>
    <item>Basahin ang nutritional label sa mga nakapaketeng pagkain at inumin upang makontrol ang pagpasok sa katawan ng carbihydrate at asukal.</item>
    <item>Kapag kumakain sa labas, piliin ang isda o karneng inihaw nang walang dagdag na butter o mantika.</item>
    <item>Kung kakain sa labas, piliin ang mga pagkaing mababa sa sodium.</item>
    <item>Kung kakain sa labas, kumain ng kaparehong sukat na kagaya nang kung kumakain sa bahay at iuwi ang mga tirang pagkain.</item>
    <item>When eating out ask for low-calorie items, such as salad dressings, even if they\'re not on the menu.</item>
    <item>When eating out ask for substitutions. Instead of French fries, request a double order of a vegetable like salad, green beans or broccoli.</item>
    <item>When eating out, order foods that are not breaded or fried.</item>
    <item>When eating out ask for sauces, gravy and salad dressings \"on the side.\"</item>
    <item>Sugar free doesn’t really mean sugar free. It means 0.5 grams (g) of sugar per serving, so be careful to not indulge in too many sugar free items.</item>
    <item>Moving toward a healthy weight helps control blood sugars. Your doctor, a dietitian, and a fitness trainer can get you started on a plan that will work for you.</item>
    <item>Checking your blood level and tracking it in an app like Glucosio twice a day will help you be aware of outcomes from food and lifestyle choices.</item>
    <item>Get A1c blood tests to find out your average blood sugar for the past 2 to 3 months. Your doctor should tell you how frequently this test will be needed to be performed.</item>
    <item>Tracking how many carbohydrates you consume can be just as important as checking blood levels since carbohydrates influence blood glucose levels. Talk to your doctor or a dietician about carbohydrate intake.</item>
    <item>Controlling blood pressure, cholesterol, and triglyceride levels is important since diabetics are susceptible to heart disease.</item>
    <item>There are several diet approaches you can take to eating healthier and helping improve your diabetes outcomes. Seek advice from a dietician on what will work best for you and your budget.</item>
    <item>Working on getting regular exercise is especially important for those with diabetes and can help you maintain a healthy weight. Talk to your doctor about exercises that will be appropriate for you.</item>
    <item>Being sleep-deprived can make you eat more especially things like junk food and as a result can negatively impact your health. Be sure to get a good night sleep and consult a sleep specialist if you are having difficulty.</item>
    <item>Stress can have a negative impact on diabetes. Talk to your doctor or other health care professional about coping with stress.</item>
    <item>Visiting your doctor once a year and having regular communication throughout the year is important for diabetics to prevent any sudden onset of associated health problems.</item>
    <item>Take your medicine as prescribed by your doctor even small lapses in your medicine can impact your blood glucose level and cause other side effects. If having difficulty remembering ask your doctor about medication management and reminder options.</item>
  </string-array>
  <string-array name="tips_all_age_plus_40">
    <item>Older diabetics may be at higher risk for health issues associated with diabetes. Talk to your doctor about how your age plays a role in your diabetes and what to watch for.</item>
    <item>Limit the amount of salt you use to cook food and that you add to meals after it has been cooked.</item>
  </string-array>
  <string name="assistant">Assistant</string>
  <string name="assistant_action_update">UPDATE NOW</string>
  <string name="assistant_action_ok">OK, GOT IT</string>
  <string name="assistant_action_feedback">SUBMIT FEEDBACK</string>
  <string name="assistant_action_reading">ADD READING</string>
  <string name="assistant_weight_title">Update your weight</string>
  <string name="assistant_weight_desc">Make sure to update your weight so Glucosio has the most accurate information.</string>
  <string name="assistant_research_title">Update your research opt-in</string>
  <string name="assistant_research_desc">You can always opt-in or opt-out of diabetes research sharing, but remember all data shared is entirely anonymous. We only share demographics and glucose level trends.</string>
  <string name="assistant_categories_title">Create categories</string>
  <string name="assistant_categories_desc">Glucosio comes with default categories for glucose input but you can create custom categories in settings to match your unique needs.</string>
  <string name="assistant_check_title">Check here often</string>
  <string name="assistant_check_desc">Glucosio assistant provides regular tips and will keep improving, so always check here for useful actions you can take to improve your Glucosio experience and for other useful tips.</string>
  <string name="assistant_feedback_title">Submit feedback </string>
  <string name="assistant_feedback_desc">If you find any technical issues or have feedback about Glucosio we encourage you to submit it in the settings menu in order to help us improve Glucosio.</string>
  <string name="assistant_reading_title">Add a reading</string>
  <string name="assistant_reading_desc">Be sure to regularly add your glucose readings so we can help you track your glucose levels over time.</string>
  <string-array name="assistant_titles">
    <item>@string/assistant_feedback_title</item>
    <item>@string/assistant_reading_title</item>
    <item>@string/assistant_categories_title</item>
  </string-array>
  <string-array name="assistant_descriptions">
    <item>@string/assistant_feedback_desc</item>
    <item>@string/assistant_reading_desc</item>
    <item>@string/assistant_categories_desc</item>
  </string-array>
  <string-array name="assistant_actions">
    <item>@string/assistant_action_feedback</item>
    <item>@string/assistant_action_reading</item>
    <item>@string/assistant_action_try</item>
  </string-array>
  <string name="helloactivity_spinner_preferred_range">Preferred range</string>
  <string name="helloactivity_spinner_preferred_range_4">Custom range</string>
  <string name="helloactivity_preferred_range_min">Min value</string>
  <string name="helloactivity_preferred_range_max">Max value</string>
  <string name="assistant_action_try">TRY IT NOW</string>
</resources>
