<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><!--
  ~ Copyright (C) 2016 Glucosio Foundation
  ~
  ~ This file is part of Glucosio.
  ~
  ~ Glucosio is free software: you can redistribute it and/or modify
  ~ it under the terms of the GNU General Public License as published by
  ~ the Free Software Foundation, version 3.
  ~
  ~ Glucosio is distributed in the hope that it will be useful,
  ~ but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty of
  ~ MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE.  See the
  ~ GNU General Public License for more details.
  ~
  ~ You should have received a copy of the GNU General Public License
  ~ along with Glucosio.  If not, see <http://www.gnu.org/licenses/>.
  ~
  ~
  -->

<!--Generated by crowdin.com--><!--
	These strings are the source of the Glucosio Google Play Store description.
-->
<resources>
    <string name="PlaystoreDescription_para_0100">Glucosio</string>
    <string name="PlaystoreDescription_para_0200">Glucosio är en användarcentrerad gratisapp med öppen källkod för personer med diabetes</string>
    <string name="PlaystoreDescription_para_0300">Genom att använda Glucosio, kan du registrera och spåra blodsockernivåer, anonymt stödja diabetesforskningen genom att bidra med demografiska och anonyma glukostrender och få användbara tips via vår assistent. Glucosio respekterar din integritet och du har alltid kontroll över dina data.</string>
    <string name="PlaystoreDescription_para_0400">* Användarcentrerad. Glucosio appar byggs med funktioner och en design som matchar användarens behov och vi är ständigt öppna för återkoppling för förbättringar.</string>
    <string name="PlaystoreDescription_para_0500">* Öppen källkod. Glucosio appar ger dig friheten att använda, kopiera, studera och ändra källkoden för någon av våra appar och även bidra till projektet Glucosio.</string>
    <string name="PlaystoreDescription_para_0600">* Hantera Data. Med Glucosio kan du spåra och hantera dina diabetesdata från ett intuitivt, modernt gränssnitt byggt med feedback från diabetiker.</string>
    <string name="PlaystoreDescription_para_0700">* Stödja forskning. Glucosio appar ger användarna möjlighet att välja om de vill dela anonymiserade diabetesuppgifter och demografisk information med forskare.</string>
    <string name="PlaystoreDescription_para_0800">Vänligen skicka in eventuella buggar, frågor eller önskemål om funktioner på:</string>
    <string name="PlaystoreDescription_para_0900">https://github.com/glucosio/android</string>
    <string name="PlaystoreDescription_para_1000">Fler detaljer:</string>
    <string name="PlaystoreDescription_para_1100">http://www.glucosio.org/</string>
</resources>
