<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><!--
  ~ Copyright (C) 2016 Glucosio Foundation
  ~
  ~ This file is part of Glucosio.
  ~
  ~ Glucosio is free software: you can redistribute it and/or modify
  ~ it under the terms of the GNU General Public License as published by
  ~ the Free Software Foundation, version 3.
  ~
  ~ Glucosio is distributed in the hope that it will be useful,
  ~ but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty of
  ~ MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE.  See the
  ~ GNU General Public License for more details.
  ~
  ~ You should have received a copy of the GNU General Public License
  ~ along with Glucosio.  If not, see <http://www.gnu.org/licenses/>.
  ~
  ~
  -->

<!--Generated by crowdin.com--><!--
	These strings are the source of the Glucosio Google Play Store description.
-->
<resources>
    <string name="PlaystoreDescription_para_0100">Glucosio</string>
    <string name="PlaystoreDescription_para_0200">Glucosio is a user centered free and open source app for people with diabetes</string>
    <string name="PlaystoreDescription_para_0300">Duke përdorur Glucosio, ju mund të fusni dhe të gjurmoni nivelet e glukozës në gjakë, të mbështesni në mënyrë anonime kërkimet rreth diabetit duke kontribuar me trendet demografike dhe anonime të glukozës, si edhe të merni këshilla të vlefshme nëpërmjet asistentit tonë. Glukosio respekton privatësin tuaj dhe ju jeni gjithmon në kontroll të të dhënave tuaja.</string>
    <string name="PlaystoreDescription_para_0400">Përdoruesi i vënë në qëndër. Aplikacionet e Glukosio janë të ndërtuara me mjete dhe me një dizajn që përputhet me kërkesat e përdoruesit dhe ne jemi gjithmonë të hapur për sugjerime për përmirësime të mëtejshme.</string>
    <string name="PlaystoreDescription_para_0500">Me kod burimi të hapur. Aplikacionet e Glukosio ju japin juve lirinë që të përdorni, kopjoni, studioni dhe ndryshoni kodin burim të secilit nga aplikacionet tona dhe madje edhe të kontribuoni në projektin Glukosio.</string>
    <string name="PlaystoreDescription_para_0600">Menaxho të dhënat. Glukosio ju lejonë që të gjurmoni dhe menaxhoni të dhënat tuaja të diabetit nga një ndërfaqje intuitive dhe moderne e ndërtuar me sugjerimet e diabetikëve.</string>
    <string name="PlaystoreDescription_para_0700">Mbështet kërkimin. Aplikacionet e Glukosio i japin përdoruesëve mundësin që të futen dhe të shpërndajnë në mënyrë anonime me kërkuesit të dhënat e tyre për diabitin dhe informacionet demografike.</string>
    <string name="PlaystoreDescription_para_0800">Ju lutem plotësoni të metat, problemet ose kërkesat për mjete të tjera te:</string>
    <string name="PlaystoreDescription_para_0900">https://github.com/glucosio/android</string>
    <string name="PlaystoreDescription_para_1000">Më shume detaje:</string>
    <string name="PlaystoreDescription_para_1100">http://www.glucosio.org/</string>
</resources>
