<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--Generated by crowdin.com-->
<resources>
  <string name="app_name">Glucosio</string>
  <string name="action_settings">အပြင်အဆင်များ</string>
  <string name="action_feedback">အကြံပြုချက်​ပေးရန်</string>
  <string name="tab_overview">ခြုံငုံကြည့်ခြင်း</string>
  <string name="tab_history">မှတ်တမ်း</string>
  <string name="tab_tips">အကြံပြုချက်များ</string>
  <string name="title_activity_hello">မင်္ဂလာပါ။</string>
  <string name="helloactivity_headline">မင်္ဂလာပါ။</string>
  <string name="helloactivity_terms">သုံးစွဲမှု စည်းကမ်းချက်များ</string>
  <string name="helloactivity_terms_accept">သုံးစွဲမှု စည်းကမ်းချက်များကို ဖတ်ရှုထားပါသည်။ ထို့ပြင် သဘောတူလက်ခံပါသည်။</string>
  <string name="helloactivity_terms_full">The contents of the Glucosio website and apps, such as text, graphics, images, and other material (“Content”) are for informational purposes only. The content is not intended to be a substitute for professional medical advice, diagnosis, or treatment. We encourage Glucosio users to always seek the advice of your physician or other qualified health provider with any questions you may have regarding a medical condition. Never disregard professional medical advice or delay in seeking it because of something you have read on the Glucosio website or in our apps. The Glucosio Website, Blog, Wiki and other web browser accessible content (“Website”) should be used only for the purpose described above.\n Reliance on any information provided by Glucosio, Glucosio team members, volunteers and others appearing on the Website or in our apps is solely at your own risk.  The Site and the Content are provided on an “as is” basis.</string>
  <string name="helloactivity_subhead">သင် စတင် အသုံးမပြုမီ လျင်မြန်စွာ ဆောင်ရွက်နိုင်သည့် အချက်အနည်းငယ် ဆောင်ရွက်ရန် လိုအပ်ပါသည်။</string>
  <string name="helloactivity_country">နိုင်ငံ</string>
  <string name="helloactivity_age">အသက်</string>
  <string name="helloactivity_age_invalid">ကျေးဇူးပြု၍ မှန်ကန်သော အသက်ကို ဖြည့်ပါ။</string>
  <string name="helloactivity_gender">လိင်</string>
  <string name="helloactivity_gender_list_1">ကျား</string>
  <string name="helloactivity_gender_list_2">မ</string>
  <string name="helloactivity_gender_list_3">အခြား</string>
  <string name="helloactivity_spinner_diabetes_type">ဆီးချို အမျိုးအစား</string>
  <string name="helloactivity_spinner_diabetes_type_1">အမျိုးအစား ၁</string>
  <string name="helloactivity_spinner_diabetes_type_2">အမျိုးအစား ၂</string>
  <string name="helloactivity_spinner_preferred_unit">အသုံးပြုလိုသော အတိုင်းအတာ</string>
  <string name="helloactivity_share_data">သုတေသနအတွက် အချက်အလက်ကို မျှဝေပါ (အမျိုးအမည် မဖော်ပြပါ)။</string>
  <string name="helloactivity_hint_settings">သင် ဒီအရာကို အပြင်အဆင်များထဲတွင် ပြောင်းလဲနိုင်သည်။</string>
  <string name="helloactivity_button_next">ရှေ့သို့</string>
  <string name="helloactivity_button_start">စတင်မည်</string>
  <string name="fragment_empty_text">မည်သည့်အချက်အလက်မျှ မရနိုင်သေးပါ။ \n သင့် ပထမဆုံး ပြန်ဆိုချက်ကို ဒီမှာ ထည့်ပါ။</string>
  <string name="dialog_add_title">သွေးထဲရှိ အချိုဓါတ် အဆင့်ကို ဖြည့်ပါ</string>
  <string name="dialog_add_concentration">ဒြပ် ပါဝင်မှု</string>
  <string name="dialog_add_date">နေ့စွဲ</string>
  <string name="dialog_add_time">အချိန်</string>
  <string name="dialog_add_measured">တိုင်းထွာပြီး</string>
  <string name="dialog_add_type_1">မနက်စာ မစားမီ</string>
  <string name="dialog_add_type_2">မနက်စာ စားပြီး</string>
  <string name="dialog_add_type_3">နေ့လည်စာ မစားမီ</string>
  <string name="dialog_add_type_4">နေ့လည်စာ စားပြီး</string>
  <string name="dialog_add_type_5">ညစာ မစားမီ</string>
  <string name="dialog_add_type_6">ညစာ စားပြီး</string>
  <string name="dialog_add_type_7">အထွေထွေ</string>
  <string name="dialog_add_type_8">ပြန်လည် စစ်ဆေးရန်</string>
  <string name="dialog_add_type_9">ည</string>
  <string name="dialog_add_type_10">အခြား</string>
  <string name="dialog_add_cancel">မလုပ်တော့ပါ</string>
  <string name="dialog_add_add">ထည့်ရန်</string>
  <string name="dialog_error2">ကျေးဇူးပြု၍ မှန်ကန်သော တန်ဖိုးကို ဖြည့်ပါ။</string>
  <string name="dialog_error">ကျေးဇူးပြု၍ ကွက်လပ်အားလုံးကို ဖြည့်ပေးပါ။</string>
  <string name="dialog_delete">ဖျက်ရန်</string>
  <string name="dialog_edit">ပြင်ရန်</string>
  <string name="fragment_history_snackbar_text">ပြန်ဆိုချက် ၁ ခု ဖျက်ပြီး</string>
  <string name="fragment_history_snackbar_action">UNDO</string>
  <string name="fragment_overview_last_reading">နောက်ဆုံး စစ်ဆေးမှု။</string>
  <string name="fragment_overview_trend">လွန်ခဲ့သော လ အတွက် ဦးတည်ချက်။</string>
  <string name="fragment_overview_trend_positive">in range and healthy</string>
  <string name="fragment_overview_selector_month">Month</string>
  <string name="fragment_overview_selector_day">Day</string>
  <string name="fragment_overview_selector_week">Week</string>
  <string-array name="fragment_overview_selector">
    <item>@string/fragment_overview_selector_day</item>
    <item>@string/fragment_overview_selector_week</item>
    <item>@string/fragment_overview_selector_month</item>
  </string-array>
  <string name="preferences_about">အကြောင်း</string>
  <string name="preferences_version">ဗားရှင်း</string>
  <string name="preferences_terms">သုံးစွဲမှု စည်းကမ်းချက်များ</string>
  <string name="glucose_reading_type">အမျိုးအစား</string>
  <string name="weight">ကိုယ်အ​လေးချိန်</string>
  <string name="dialog_add_custom_type">စိတ်ကြိုက် တိုင်းထွာမှု အတန်းအစား</string>
  <string-array name="tips_all">
    <item>ကစီဓါတ်နှင့် သကြားပါဝင်မှုကို လျှော့ချရန် လတ်ဆတ်သော၊ မပြုပြင် မစီရင်ထားသည့် အစားအစာများကို စားပါ။</item>
    <item>သကြားနှင့် ကစီပါဝင်မှုကို ထိန်းချုပ်ရန် ထုပ်ပိုးအစားအစာများနှင့် သောက်စရာများပေါ်ရှိ အာဟာရ အညွှန်းကို ဖတ်ပါ။</item>
    <item>ဆိုင်များတွင် စားသောက်လျှင် ထောပတ် သို့မဟုတ် ဆီ မသုံးပဲ ကင်ထားသည့် အသား သို့မဟုတ် ငါး ကို တောင်းဆိုပါ။</item>
    <item>ဆိုင်များတွင် စားသောက်လျှင် အငန်ဓါတ် ပါဝင်မှုနှုန်း နည်းသည့် ဟင်းလျာများ ရှိမရှိ မေးပါ။</item>
    <item>ဆိုင်များတွင် စားသောက်လျှင် အိမ်တွင် စားနေကျ ပမာဏအတိုင်း စားပါ။ မကုန်လျှင် အိမ်သို့ ထုပ်ပိုးသွားပါ။</item>
    <item>ဆိုင်များတွင် စားသောက်သောအခါ (အစားအသောက်စာရင်းတွင် မပါဝင်လျှင်တောင်မှ) အသီးအရွက်သုပ်ကဲ့သို့ ကယ်လိုရီနည်းသည့် အစားအသောက်များကို မှာစားပါ။</item>
    <item>ဆိုင်များတွင် စားသောက်သောအခါ အစားထိုးစားသောက်နိုင်သည်များကို မေးပါ။ ပြင်သစ်အာလူးကြော်အစား အသီးအရွက်သုပ်၊ ဗိုလ်စားပဲ သို့မဟုတ် ပန်းဂေါ်ဖီစိမ်းကဲ့သို့ အသီးအနှံ၊ ဟင်းသီးဟင်းရွက်ကို နှစ်ပွဲ မှာယူစားသုံးပါ။</item>
    <item>ဆိုင်များတွင် စားသောက်သောအခါ ဖုတ်ထားခြင်း၊ ကြော်လှော်ထားခြင်း မဟုတ်သည့် အစားအသောက်များကို မှာယူစားသုံးပါ။</item>
    <item>ဆိုင်များတွင် စားသောက်သောအခါ အချဉ်ရည်၊ ဟင်းနှစ်ရည်နှင့် အသုပ်ဆမ်း ဟင်းနှစ်ရည်တို့ကို ဟင်းရံအနေဖြင့် မေးမြန်းမှာယူပါ။</item>
    <item>သကြားမပါဝင်ပါ သည် တကယ်သကြားမပါဝင်ဟု မဆိုလိုပါ။ ၄င်းသည် တစ်ပွဲတွင် သကြား 0.5 ဂရမ် ပါဝင်သည်ဟု ဆိုလိုသည်။ ထို့ကြောင့် သကြားမပါဝင်ဟုဆိုသည့် အရာများကို လွန်လွန်ကျူးကျူး မစားသုံးမိရန် သတိပြုစေလိုပါသည်။</item>
    <item>Moving toward a healthy weight helps control blood sugars. Your doctor, a dietitian, and a fitness trainer can get you started on a plan that will work for you.</item>
    <item>Checking your blood level and tracking it in an app like Glucosio twice a day will help you be aware of outcomes from food and lifestyle choices.</item>
    <item>Get A1c blood tests to find out your average blood sugar for the past 2 to 3 months. Your doctor should tell you how frequently this test will be needed to be performed.</item>
    <item>Tracking how many carbohydrates you consume can be just as important as checking blood levels since carbohydrates influence blood glucose levels. Talk to your doctor or a dietician about carbohydrate intake.</item>
    <item>Controlling blood pressure, cholesterol, and triglyceride levels is important since diabetics are susceptible to heart disease.</item>
    <item>There are several diet approaches you can take to eating healthier and helping improve your diabetes outcomes. Seek advice from a dietician on what will work best for you and your budget.</item>
    <item>Working on getting regular exercise is especially important for those with diabetes and can help you maintain a healthy weight. Talk to your doctor about exercises that will be appropriate for you.</item>
    <item>Being sleep-deprived can make you eat more especially things like junk food and as a result can negatively impact your health. Be sure to get a good night sleep and consult a sleep specialist if you are having difficulty.</item>
    <item>Stress can have a negative impact on diabetes. Talk to your doctor or other health care professional about coping with stress.</item>
    <item>သင်၏ဆရာဝန်နှင့် တစ်နှစ်တစ်ကြိမ် ပြသခြင်းနှင့် နှစ်ကုန်တိုင်း ပုံမှန် အဆက်အသွယ် ရှိနေခြင်းက ရုတ်တရက်ဖြစ်မည့် ကျန်းမာရေးပြဿနာများ ဖြစ်ခြင်းမှ ကာဖို့အတွက် အရေးကြီးသည်.</item>
    <item>သင်၏ဆေးဝါးအတွင်းရှိ သေးငယ်သော ဆေးပမာဏသည်ပင်လျှင် သင်၏သွေး ဂလူးကို့စ် ပမာဏနှင့် အခြားသော ဘေးထွက်ဆိုးကျိုးများဖြစ်နိုင်သောကြောင့် ဆရာဝန်ညွှန်ကြားထားသည့်အတိုင်း ဆေးဝါးများကို သောက်သုံးပါ. မှတ်မိဖို့ ခက်ခဲပါက ဆေးဝါး စီမံခန့်ခွဲခြင်းနှင့် အသိပေးချက် အကြောင်းကို ဆရာဝန် ကို မေးပါ.</item>
  </string-array>
  <string-array name="tips_all_age_plus_40">
    <item>Older diabetics may be at higher risk for health issues associated with diabetes. Talk to your doctor about how your age plays a role in your diabetes and what to watch for.</item>
    <item>Limit the amount of salt you use to cook food and that you add to meals after it has been cooked.</item>
  </string-array>
  <string name="assistant">အကူ</string>
  <string name="assistant_action_update">အခုပဲ အဆင့်မြှင့်ပါ</string>
  <string name="assistant_action_ok">အိုကေ၊ ရပြီ</string>
  <string name="assistant_action_feedback">အကြံပြုချက် ပေးရန်</string>
  <string name="assistant_action_reading">ပြန်ဆိုချက် ထည့်ရန်</string>
  <string name="assistant_weight_title">သင့် ကိုယ်အလေးချိန်ကို ပြင်ရန်</string>
  <string name="assistant_weight_desc">Make sure to update your weight so Glucosio has the most accurate information.</string>
  <string name="assistant_research_title">Update your research opt-in</string>
  <string name="assistant_research_desc">You can always opt-in or opt-out of diabetes research sharing, but remember all data shared is entirely anonymous. We only share demographics and glucose level trends.</string>
  <string name="assistant_categories_title">အတန်းအစား ဖန်တီးရန်</string>
  <string name="assistant_categories_desc">ဂလူးကို့စ် အချက်အလက်အတွက် Glucosio က ပုံသေ ကဏ္ဍများဖြင့် ထည့်သွင်းထားပါသည် သို့ရာတွင် သင်၏လိုအပ်ချက်နှင့် ကိုက်ညီရန် စိတ်ကြိုက်ကဏ္ဍများကို အပြင်အဆင်များထဲတွင် ဖန်တီးနိုင်ပါသည်.</string>
  <string name="assistant_check_title">ဒီနေရာကို မကြာခဏ စစ်ဆေးပါ</string>
  <string name="assistant_check_desc">Glucosio assistant provides regular tips and will keep improving, so always check here for useful actions you can take to improve your Glucosio experience and for other useful tips.</string>
  <string name="assistant_feedback_title">အကြံပြုချက် ပေးပို့ရန် </string>
  <string name="assistant_feedback_desc">နည်းပညာ အခက်အခဲများ သို့မဟုတ် Glucosio နှင့် ပတ်သက်၍ တုံ့ပြန်လိုပါက Glucosio ကို ပိုမိုကောင်းမွန်ဖို့ ကူညီရန် အပြင်အဆင် စာရင်းတွင် ကျွန်ုပ်တို့ကို ပေးပို့ပါ.</string>
  <string name="assistant_reading_title">ပြန်ဆိုချက် တစ်ခု ထည့်ပါ</string>
  <string name="assistant_reading_desc">သင်၏ ဂလူးကို့စ် ဖတ်ခြင်းကို ပုံမှန် ဖြစ်အောင်လုပ်ပေးပါ အဲလိုဆိုရင် ကျွန်ုပ်တို့က သင်၏ဂလူးကို့စ် ပမာဏကို အချိန်တိုင်း စောင့်ကြည့်ဖို့ ကူညီမှာပါ.</string>
  <string-array name="assistant_titles">
    <item>@string/assistant_feedback_title</item>
    <item>@string/assistant_reading_title</item>
    <item>@string/assistant_categories_title</item>
  </string-array>
  <string-array name="assistant_descriptions">
    <item>@string/assistant_feedback_desc</item>
    <item>@string/assistant_reading_desc</item>
    <item>@string/assistant_categories_desc</item>
  </string-array>
  <string-array name="assistant_actions">
    <item>@string/assistant_action_feedback</item>
    <item>@string/assistant_action_reading</item>
    <item>@string/assistant_action_try</item>
  </string-array>
  <string name="helloactivity_spinner_preferred_range">Preferred range</string>
  <string name="helloactivity_spinner_preferred_range_4">Custom range</string>
  <string name="helloactivity_preferred_range_min">အနည်းဆုံး တန်ဖိုး</string>
  <string name="helloactivity_preferred_range_max">အများဆုံး တန်ဖိုး</string>
  <string name="assistant_action_try">TRY IT NOW</string>
</resources>
